[
    {
        "category": "red",
        "qaNumber": 1,
        "question": "Reuzel is?",
        "answer": "gesmolten vet"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 2,
        "question": "Een man die een doel verdedigt noemen we een?",
        "answer": "keeper"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 3,
        "question": "Welk scheldwoord is een lijster met diaree?",
        "answer": "een schijtlijster"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 4,
        "question": "Een tien met een griffel en een ..",
        "answer": "zoen van de juffrouw"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 5,
        "question": "Een bajesklant hoort in de ..",
        "answer": "gevangenis"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 6,
        "question": "Een spionnetje is een kleine ..",
        "answer": "buitenspiegel"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 7,
        "question": "De tegenstelling van bescheiden is ..",
        "answer": "brutaal"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 8,
        "question": "Het binnenste van een appel heet een ..",
        "answer": "klokhuis"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 9,
        "question": "Nonnen wonen in een ..",
        "answer": "klooster"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 10,
        "question": "Een zure bom is een grote ..",
        "answer": "augurk"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 11,
        "question": "Als een dominee preekt staat hij op een ..",
        "answer": "preekstoel/kansel"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 12,
        "question": "Wat is een deern? ",
        "answer": "Een meisje"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 13,
        "question": "Als je de kooi induikt, dan ga je naar ..",
        "answer": "bed"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 14,
        "question": "Een tabberd is de mantel van ..",
        "answer": "Sinterklaas"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 15,
        "question": "Erwtensoep noemen we ook wel ..",
        "answer": "snert"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 16,
        "question": "Bij schering hoort ..",
        "answer": "inslag"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 17,
        "question": "Wat is een bakje troost? ",
        "answer": "een kopje koffie"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 18,
        "question": "Hete bliksem is een stamppot van?",
        "answer": "aardappelen en zoete appels"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 19,
        "question": "Een geheugensteuntje noemen we ook wel een ..",
        "answer": "ezelsbruggetje"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 20,
        "question": "Raasdonders zijn?",
        "answer": "grauwe erwten"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 21,
        "question": "Zo koppig als een ..",
        "answer": "ezel"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 22,
        "question": "Wanneer kwam de baker? ",
        "answer": "Als er een kind geboren was"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 23,
        "question": "Wat voor soort lekkernij is een tulband?",
        "answer": "ronde cake met een gat"
    }, {
        "category": "red",
        "qaNumber": 24,
        "question": "Een barbier is een kapper die ook?",
        "answer": "scheert"
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 101,
        "question": "Hoe heet dit spel?",
        "answer": "WordGuessR"
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 102,
        "question": "Kapok werd vroeger veel gebruikt voor",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 103,
        "question": "Fongers en Gazelle horen bij",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 104,
        "question": "Wij welke apparaat hoort de beeldbuis?",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 105,
        "question": "Wat verzamelde men vroeger van sigaren?",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 106,
        "question": "Als je gaat picknicken, wat ga je dan doen?",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 107,
        "question": "Een heitje voor een karweitje, hoeveel is dat?",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 108,
        "question": "Waarvoor werd zeegras veel gebruikt?",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 109,
        "question": "In welke kerk wordt wijwater veel gebruikt?",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 110,
        "question": "De ‘R' in de maand betekende vroeger elke dag een lepel",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 111,
        "question": "Wat moet er bij deeg om het te laten rijzen?",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 112,
        "question": "Het merk sunlight hoort bij",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 113,
        "question": "Over welke dikke held schreef Joh. Kievet een boek?",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 114,
        "question": "Bij Ollie B. Bommel hoort",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 115,
        "question": "Hoeveel zonen heeft Koningin Beatrix?",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 116,
        "question": "Pietje pelle reed op",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 117,
        "question": "",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 118,
        "question": "Welke beroep had Simon Carmiggelt?",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 119,
        "question": "Over welke tiental schreef Nienke van Hichtum een boek?",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 120,
        "question": "‘Ja zuster', ‘Nee zuster', is",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 121,
        "question": "Wat was ‘De Bonte Dinsdagavond Trein'?",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 122,
        "question": "Wij welke apparaten hoort het merk ETNA?",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 123,
        "question": "Noem twee stamppotten die met rookworst wordengegeten",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 124,
        "question": "Wat voor radiofiguur was Paul Vlaanderen?",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "yellow",
        "qaNumber": 125,
        "question": "De eerste haringvangst noemen we",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 201,
        "question": "Welk product komt van een schaap? ",
        "answer": "wol"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 202,
        "question": "Het lelijke jonge eendje was geen eend, maar een ..",
        "answer": "zwaan"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 203,
        "question": "Waarop jaagt een poes?",
        "answer": "Op vogels en muizen"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 204,
        "question": "Een citroen en een kanarie zijn allebei?",
        "answer": "geel"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 205,
        "question": "Een kerstboom heeft geen bladeren, maar?",
        "answer": "naalden"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 206,
        "question": "In welke jaargetijde vindt je kastanjes?",
        "answer": "In de herfst"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 207,
        "question": "Wat voor honden zwemmen in de Waddenzee? ",
        "answer": "zeehonden"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 208,
        "question": "Op hoeveel poten loopt een pinguïn? ",
        "answer": "twee"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 209,
        "question": "Een rozenbottel is de vrucht van? ",
        "answer": "een roos"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 210,
        "question": "Welke kleuren hebben bonen en erwten? ",
        "answer": "Bruin en groen"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 211,
        "question": "Welke vogel komt uit een klok? ",
        "answer": "Een koekoek"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 212,
        "question": "Een pauw is trots op zijn?",
        "answer": "staartveren"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 213,
        "question": "Welke lekkere bessen groeien in het bos? ",
        "answer": "bosbessen"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 214,
        "question": "Een vogel heeft veren en een egel heeft? ",
        "answer": "stekels"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 215,
        "question": "Welke dier hinnikt? ",
        "answer": "Een paard"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 216,
        "question": "Welke kleur heeft een goudvis? ",
        "answer": "rood/oranje"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 217,
        "question": "",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 218,
        "question": "",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 219,
        "question": "Met welke insecten werkt een inker?",
        "answer": " met bijen"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 220,
        "question": "Welke dier heeft een slurf? ",
        "answer": "Een olifant"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 221,
        "question": "Welke kleuren hebben vergeet-mij-nietjes? ",
        "answer": "blue"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 222,
        "question": "Merg is het binnenste van?",
        "answer": "botten"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 223,
        "question": "Aan welke boom groeien katjes? ",
        "answer": "Aan de wilg en els"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 224,
        "question": "Welk dier draagt zijn huisje op zijn rug?",
        "answer": "een slak"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 225,
        "question": "Een apennootje is een ander woord voor een?",
        "answer": "pinda"
    }, {
        "category": "green",
        "qaNumber": 226,
        "question": "Welke klaverblad brengt geluk? ",
        "answer": "Een klavertjevier"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 301,
        "question": "Poes, poes, lelijke poes, ...",
        "answer": "wist je dan niet dat je jongen moest"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 302,
        "question": "De paden op, de lanen in, ...",
        "answer": "vooruit met flinke pas"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 303,
        "question": "Ik ben zo blij, zo blij, dat mijn neus van voren zit ...",
        "answer": " en niet opzij"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 304,
        "question": "Een karretje op de ...",
        "answer": "zandweg reed"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 305,
        "question": "De bakker van de hoek, die heeft ...",
        "answer": "vannacht geblazen"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 306,
        "question": "Mijn zusje kreeg van Sinterklaas ...",
        "answer": "twee emmertjes van blik"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 307,
        "question": "Daar was laatst een ...",
        "answer": "meisje loos"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 308,
        "question": "Op de grote stille heide, dwaalt ...",
        "answer": "de herder eenzaam rond"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 309,
        "question": "Wie heeft er suiker in de ...",
        "answer": "erwtensoep gedaan"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 310,
        "question": "Zij kon het lonken niet laten, zij lonkte ...",
        "answer": "naar iedere man"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 311,
        "question": "Toen onze Mops een ... ",
        "answer": "Mopje was"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 312,
        "question": "Ik heb een eerbied ...",
        "answer": "voor jouw grijze haren"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 313,
        "question": "Als ik tweemaal met mijn ...",
        "answer": "fietsbel bel"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 314,
        "question": "Het Angelus klept ...",
        "answer": "in de verte"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 315,
        "question": "Hoe zachtjes glijdt ons ...",
        "answer": "bootje"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 316,
        "question": "Twee ogen zijn blauw, ...",
        "answer": "zo innig en trouw"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 317,
        "question": "Komt vrienden in het rondje, ...",
        "answer": "minnaars van enen steel"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 318,
        "question": "Onder moeders paraplu, liepen ...",
        "answer": "eens twee kindjes"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 319,
        "question": "Berend Botje, ..." ,
        "answer": "ging uit varen"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 320,
        "question": "Dat is het einde, dat doet de ...",
        "answer": "deur dicht"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 321,
        "question": "Als de lente komt, dan stuur ik jou ...",
        "answer": "tulpen uit Amsterdam"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 322,
        "question": "Er hangt een paardenhoofdstel ...",
        "answer": "aan de muur"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 323,
        "question": "Geef mij maar Amsterdam, ...",
        "answer": "dat is mooier dan Parijs"
    }, {
        "category": "blue",
        "qaNumber": 324,
        "question": "Zorg, dat je d’r bij komt, bij de marine, ... ",
        "answer": "bij de marine"
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 401,
        "question": "Spreken is zilver,",
        "answer": "zwijgen is goud"
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 402,
        "question": "Iedere dag een draadje, maakt een",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 403,
        "question": "Geld dat stom is, maakt",
        "answer": ""
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 404,
        "question": "De liefde van de man gaat",
        "answer": "maag"
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 405,
        "question": "Je moet van een mug geen",
        "answer": "olifant maken"
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 406,
        "question": "De laatste loodjes",
        "answer": "wegen het zwaarst"
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 407,
        "question": "Als katjes muizen, dan",
        "answer": "dansen de muizen op tafel"
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 408,
        "question": "‘t laatste hemd heeft geen",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 409,
        "question": "Een spin in de morgen brengt een",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 410,
        "question": "Eén zwaluw maakt ",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 411,
        "question": "Wie zijn billen brandt, moet op de ",
        "answer": "blaren zitten"
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 412,
        "question": "Beter hard geblazen dan",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 413,
        "question": "Wie te laat thuis komt, vindt de hond",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 414,
        "question": "Het hoog van de meester",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 415,
        "question": "Beter een half ei dan",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 416,
        "question": "Vogeltjes die vroeg zingen, zijn",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 417,
        "question": "Een oude bok lust nog graag",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 418,
        "question": "Het is niet alles goud",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 419,
        "question": "Als de wijn is in de man, is",
        "answer": "de wijsheid in de kan"
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 420,
        "question": "Wie het kleine niet eert,",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 421,
        "question": "Als het kalf verdronken is,",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 422,
        "question": "Hij heeft een aardje ",
        "answer": ".."
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 423,
        "question": "De een zijn dood, is de ander",
        "answer": "brood"
    }, {
        "category": "orange",
        "qaNumber": 425,
        "question": "Wie zijn neus schandt,",
        "answer": ".."
        }
]
